# Monnaie avec les centimes

## Apprends à manipuler de l'argent avec les centimes.

<span style="color: red;">Cette page vous a aidé à construire une séance à l'aide de GCompris ? Enrichissez la avec votre propre proposition d'utilisation de GCompris. Merci par avance de votre aide :)</span>

[Petit guide pour enrichir cette page](https://charruauemmanuel.forge.apps.education.fr/utilisation-de-gcompris/guide_participation/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Cliquer ici pour éditer la page](https://forge.apps.education.fr/-/ide/project/charruauemmanuel/utilisation-de-gcompris/edit/main/-/docs/math-grandeurs-et-mesures/money_cents.md){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

!!! warning "Objectif pédagogique"

    Apprendre compter et utiliser de la monnaie, avec des centimes.




!!! info "Règle du jeu"

    Clique sur les pièces ou les billets en bas de l'écran pour payer. Si tu désires retirer une pièce, clique dessus dans la zone du haut.<br><br><b>Pour contrôler avec le clavier :</b><ul><li>Flèches gauche et droite : se déplacer dans la zone</li><li>Espace ou Entrée : choisir un objet</li><li>Tab : naviguer entre la zone basse et la zone haute</li></ul>




___
![](../images/money_cents.png){ width=50%;  : .center }

___
